Eurogamer文章「PS5：索尼何時才能帶來一次真正的升級換代？」

Eurogamer Digital Foundry欄目編輯Richard Leadbetter發表了一篇「PS5：索尼何時才能帶來一次性能上的真正升級換代?」文章，在裡面Leadbetter總結稱一個真正升級換代的PS5最早有望在2019年底出爐，但2020年出爐的幾率更大一些。

據Leadbetter透漏，索尼首席主機架構師Mark Cerny已經在和遊戲開發商們接觸，瞭解遊戲開發商對PS5的需求，但目前的進展也是僅此而已，一個終極的開發機現在絕對不存在。

至於PS5何時發售，Leadbetter根據現有的技術做出了預測。因為根據AMD當前的技術，索尼不可能憑借小巧主機的形式和低廉的價格實現一次真正的性能升級換代。要實現這個目標，PS5需要使用更小更密集的7納米芯片以及速度更快的GDDR6內存，這兩個顯然要到2019年才能大規模量產。因此一個真正升級換代的PS5 2018年發售肯定是不可能的，最早是2019年底，但2020年的幾率更大。

似乎PS5也非常值得我們的等待。Leadbetter猜測PS5將使用AMD 8核心Ryzen CPU和Navi架構GPU（和之前的首批傳聞一致），將會帶來媲美髮燒遊戲PC的性能表現。

AMD之前發佈的CPU、GPU路線圖：

3A大作support 4K 60p
以8K 30p 輸出VR
最起碼要有咁嘅spec先好出PS5啦

ps6都未必有

向下兼容PS4 game , 唔該

又未必

其實好睇佢幾時出, XBOX S都已經可以4K 30fps, 1080 60fps
無理由去到PS5 仲屎過2017年出既XBOX S

睇返PC 1080TI行到4K 50 ~ 60FPS
所以如果2020年出, 期望值係可以近4K 60fps既..

邊有可能同頂級PC鬥
閒閒地都過萬喎
ps5要賣幾錢
真係髮燒

2020年1080ti都唔會3000啦
成部機先3000蚊左右

像素唔推高推唔到VR

30fps VR?
VR講緊60以上先叫playable

sor 未買PSVR
但睇youtube 嘅VR片普遍都覺得好矇

冇咩可能，唔係點局你買新機

就係咁先會令人買新機，你係咪傻咗

無90 都會暈

利申用緊vive

VR 30 fps 嘔死玩家
FHD 240 fps 啦
現在個畫面起晒格咁真係唔知點投入VR world

收你10000買唔買？

到時個standard又高咗㗎啦
Pc可能去到5k 21:9 144fps

愈來愈追畫面但愈黎愈少game

當然唔會1080ti啦

console多數用A記既特制chip
個人9估, 會係相等於而家1060~1070之間既效能
正常1060~1070之間既效能4K ultra 無乜可能上到60fps
但console會特別optimize之後
同埋最叻再將D畫質特效D set 去中等/中高
推去到50~60fps一D都唔出奇

換代TARGET係媲PC

Ps5 最多只不過係PS4優化版

其實30fps定60fps都係睇game廠
就算你機能再勁，game廠都係寧願取捨fps再做靚d畫面

公司有份提供ps4 零件， 睇佢個road map, 最快都要2020左右.

2k 120fps 起碼啦要
另外升機能但係 d game 若果冇好好利用的話
不好玩返 ps4

到底幾時先普及到VR

有排

價錢唔普及都算
係九成遊戲低質到咁
好似拎部超級電腦去玩緊線上遊戲帝國咁

所以真係有排

賽車game唔玩vr好冇癒

vr全部都係第一人稱game,不了

掉返轉 d仆街日廠有得揀一定唔撚上ps5 變相又黎多次當年咁 食ps2尾水都唔做ps3 之後幾年落後歐美廠幾條街

唔通第三身
你日常生活望住自己個背脊？

咪姐係話vr games來來去去都果幾種
好局限，只可以當新鮮玩下
打開機如果得呢d games真係滿足唔到

x86架構上整game會兼容唔到？

家用機而加既趨勢係勁GPU+垃圾CPU，我驚到時係4k 20fps

你條撚樣又改名啊

呢樣真 如果係出街試機/party room玩下都仲有趣
但如果買左部野係到 正常遊戲又低遊戲性
咸濕遊戲又比人限制到冇野睇 部機一定封塵

你都識講價錢唔普及
少人有VR設備VR遊戲銷量自然低，無錢賺/會蝕錢結果無人肯出錢同比心機整VR game

至於game廠幾時肯出就要睇家用機幾時先玩到90fps，因為而加間間game廠都會遷就家用機

htc vive pro賣到過萬
我係game廠搞手機vr好過

因為家用機先揾到錢 pc太多破解 得堆大作先有錢揾 其他既真係食晒屎

真心覺得vr拎黎睇av仲好

單數機唔買

屌 只係更新硬件不如叫ps4 pro extra

仲有$9000以上高階PC，動作輸入設備(例如渣車要軚盤腳踏)，兩萬幾先夠

好多破解咁steam咪執得?

Witcher pc銷量最近超過console
Witcher仲要單機drm free

不求向下support, 只求新機吸引多d公司投資整大作

出ps5真高清重製仲好啦
洗咩向下兼容

叉盒向下兼容 = 一年先得幾隻獨家大作

買部X 無野好玩 叫你玩番360 upscale game 岸尻到不行

機能勁 但game廠無能力去發揮 講到識飛都無用

你出到咁高解像度，
有幾多廠出到咁既要求

仲要玩ps既，個個拎放大鏡玩game
個個入去諗住睇風景咁

個方向係繼續推高spec的話
只會令game界越黎越萎縮

我咁睇 好多game 都幾個platform一齊出，出得pc個spec既要求點都大過console機 相反console機個spec追唔切令廠商卻步

120fps有乜用﹖
大部份芒更新率先得60

其實日廠好多重停左響PS3畫質

發下夢先喇

向下兼容係好, 上一代game 最少都可以run 到,條癮發作都易玩番舊game
Wii 可玩NGC, WiiU 可玩Wii, 不過switch 用左卡帶無得向下兼容
3DS 都可玩番NDS

一來console 機無得升級要戰 4,5年
二來機俾盡你賣 4K 啦

根本俾唔倒最top 野俾你
再講最top 既game 廠咪得幾間, 到時更加得來來去去幾款大作

講到以前就好撚多廠出大作咁

第時就普及架啦, 玩過 DOOM 144Hz 真係番唔到轉頭

過撚到1080ti先講

純種PS4世代出既GTA，同埋ＭaxPayne 都未出

係13年果時堆Jaguar唔掂啫,而家Ryzen夠用
反而AMD既GPU又開始唔掂

Xbox One X粒GPU都已經有1060水平啦,PS5講緊最快2019,點會得同One X差唔多級數既GPU

依家X都6個tflops ， ps5推到10不是夢

冇4k 穩定60fps 咪鬼出呀索尼

60fps點玩VR

don't ff too much
how much you pay means how much you get

加埋粒垃圾CPU就算GPU 20tflops都會得25fps

都要睇埋Sony既策略同預算既成本，13年AMD又唔係得Jaguar一款CPU，佢又偏要用，只係想壓低成本。
加埋PS4用垃圾CPU都一樣大賣，跟住又出PS4 pro，PS5好可能又用同一招。

優化還優化, ps3 後期嘅畫面進步一來 due to Sony unlocks more resources e.g.system ui 喺 background 用少咗ram, 同developers 技術同經驗提升,理論上一開頭嘅graphic會差過後期

btw console is powered by amd, amd近幾年GPU進步唔大, don't ff too much

你會想俾幾貴, 4000蚊都好難做到60fps 4k

144hz先啦

Sony(同微軟)當時係先諗住用Bulldozer做CPU,問題係塞唔入APU(至少唔貴+熱量唔高既塞唔入)所以只能用Jaguar
而家Ryzen塞到入APU而且成本唔算貴,點會仲用Jaguar

PS4出個時仲係用緊上一代電腦最低既配置
點解佢會認為PS5會行到2020年當代電腦既配置
係咪諗住賣$6000一部主機?

之前外國 YouTube 有人出片講 啲人用 五六千蚊買部電話用一兩年
如果五六千蚊買部Console 用六七年啲人又會唔會買呢

可能係Sony 揾人吹吓風睇吓啲人咩反應

家用機要賣咁平，係Sony微軟想做窮國市場定係好多玩家都係學生同窮撚，iPhone 六七千蚊貴過pc都大把人爭住買仲要年年換新款。家用機用幾年先賣三千蚊網上仲要有一班人罵戰。

有幾多人會買？
莫講話6000 ，下部機多過4000都冇可能

歷史證明無論你機能勁幾多
貴啲邊一定死
你估索尼博唔博

PS3 60GB最初賣599USD

所以咪仆左街，比360上位

未出gta 6 都應該唔會出ps5住

咪好似而家咁
出多部pro咪等
有錢買pro 冇錢買普通

一定要有ssd, 或者內置ssd做buffer，hdd慢到喊，換咗ssd唔同曬

想要咪自己換
應該要佢完全支援ssd

係咪應該連hdd都唔好內置埋，要就自己買

冇記錯ps4都只係用到sata2
佢賣你呢個價根本好多野handicap咗
為咗大眾market情願賣平啲都唔會出勁啲㗎啦
要高performance 就用pc啦

到時出部pro，底板燒幾gb ssd做緩衝賣貴啲囉，實有人鍾意勁spec買貴野。我部pc都有8年無換過野，唔好叫我再砌過啦，想死架

Slim sata2
Pro sata3
但唔係原生
發揮唔到ssd全部

已經有pro同x1x
點會唔整勁d去賣
大把人比錢買

PS4開賣果陣SSD好似仲好貴
而家愈黎愈平啦
2019年後應該可以做標準配備掛

好難, 始終貴好多又無乜用(load得快但容量少, 一係就貴好多)

老實講, 機能升得多唔多我完全唔CARE
D GAMES又唔會好玩左, 要幀數畫面我可以玩PC
重點係D GAMES

呢個真 順手兼容埋ps1 同2 比多一倍錢都ok
部ps2收收地皮
屋企成堆正版就黎封塵
想玩ps1 game

模擬器好似可以用電腦讀碟玩?唔肯定

以家用機預算既成本，應該無可能

識玩一定雙修， multiplat 一定係pc

不嬲都係幾修, 係D傻仔係都要攬住是但一部機當寶

咪係 、 幾千銀都比起 死左佢喇

成日酸尻人 串七七個班 垃圾都不如

無可能

咁點出remastered remake呀

以前中二三就會攬住部ps 做 fanboy，依家人大左一定乜撚都買齊

有班友而家仲係

依家出埋freesync, 下年電視應該開始上freesync
console唔會再追求60fps, 唔再需要
amd搞搞freesync support range, 有20~40已經fit哂

freesync害死console, 害死全平台遊戲業, console一日仲係玩緊屎, pc都唔會好過
2手撚惡過狗, 唔會願意俾多d錢買部機能更強既機
除非console全推digital/碟都要入一次性key, 否則哂氣

Free sync 曬氣啦，唔夠60就係唔夠，點睇都係疾

最好就兼容晒ps1-5既碟

on9
有freesync, 60fps都變得唔重要, 呢下先係糖衣毒藥

Freesync邊有你講到咁犀利補到20FPS
咪吹水la

On9， 睇 digital foundry 啦，岩岩有條片先講freesync，45fps 已經疾到閪淋

放過佢la
可能佢連freesync/g-sync係乜都未知

你知唔知freesync係咩，同插frame係兩回事喎
你原畫係得30張有freesync唔會變多，只係畫面冇咁爛，d dalay，唔夠畫表現變化，座標變化係一鳩星，仲要係當你既fps超過moon既hz先會有明顯作用，現在既moon點都高過30fps啦下話

60fps係點都要有既下限要求，但係sony好明白推fps既商業利益遠唔不如推高解像度係真

其實一般睇電視睇電影嘅fps 都係冇60 不過由於佢哋每一張frame出得平均先覺得佢順 所以有freesync 的而且確會令到啲人冇咁追求fps 剩返追求極限或者競技嘅人要極高fps 但佢地本身都會用電腦滑鼠鍵盤 最終令到家用遊戲機同電腦有一個明顯嘅分野

唔係，電視，電影係光學拍攝，每一frame都唔係被拍攝物既真正輪廓，而係光學上既當時狀態畫面，明未

你睇動畫，不論2，3d，呢d人工生成既畫面同game畫面一樣唔夠fps就會疾,freesync只係唔俾佢爛+疾

所以Sony就用勁GPU+垃圾CPU出PS4 pro，跟住微軟又學埋佢

到現在仲有人唔明拍攝同作畫既分別

根本就唔需要4K住
做好FHD 1080p 60fps穩定先喇
咁都做唔到學人pc搞4k

弱撚智
G-sync都做唔到呢種效果
freesync

得一隻game完美支援freesync, 其他game跟本唔支援, 你有冇聽人講乜
冇人話freesync用黎加fps, freesync從頭到尾都係用黎幫monitor去match gpu refresh rate, 做到完美同步

高fps都可以好疾, 只要每frame出黎嘅時間唔一樣
freesynce就係解決後者引起嘅疾

唔少人用過pc gsync/freesync打單機大作, 都覺得有gsync/freesync, 40~50fps已經好順

judder free, witchard都嗡左幾次

永遠玩n手科技, 仲係閹割版

當gaming notebook可以追貼desktop, 就知道技術一早解決哂, 只係錢問題
soc用黎慳錢姐, intel最新部nuc已經係好好既例子
sony/ms有得搵唔同唔搵盡佢咩, 只係佢地知道班客仔唔會願意俾更多錢去買desktop性能水平既機能